到底香港政府幾時先可以對我地年青一代好少少?

唔講政治, 作為一個岩岩出黎社會工作無幾耐既後生仔眼見樓價物價以倍數升而人工就以為百分比升. 真心睇到好絕望, 跟本就睇唔到將來可言, 乜撚野組織自己家庭既事係諗都唔敢諗. 由其是做一個男性, 做毒撚做廢青真係仲好過, 因為選擇「上進」到最後都係得個辛苦同埋比班本身就有錢既人當狗咁撚到永遠.

啲咩樓價升幅原因真係講到口臭, 不如咁講啦, 香港政府可唔可以比番啲quota出黎係專用黎幫助我地年青人搵地方住? 咁既時勢,你肯幫我地比少少租我諗大家都接受. 啲人要炒樓咪由佢地炒到夠囉, 我地有地方住就話知你個樓升到癲啦. 但可惜我完全睇唔到香港政府到底真係有做過咩野幫輕下我地呢代人。係咪要迫到個個冇父幹既年輕人訓街你先安落?

老老實實，可能咁講好唔岩聽，啲人炒高香港樓價都係貪呢到個一國兩制夠自由。咁變番一國一制啦，到時直接中央管，用人仔，行大陸法律，變成一個中國既市鎮仔。到時冇人黎炒樓咁生活就會冇咁痛苦

呢啲野要自己爭取，但係個個都係等人幫自己爭取

關於最尾果段
你隨時可以上中山深圳珠海廣州做大灣區人
而呢個亦係港共政府既最終目的

再講多句
港共政府就係要逼到香港人無生存空間
咁香港人就會開始孕育到你最尾果段既思想出黎

另一邊就中門大開
俾大陸人黎定居香港
最尾就係要將香港同深圳同化

小心低調業主衝出來咬你

大灣區同當年西部大開發有乜分別

點解香港政府乜都唔做 租金管制，八萬五，限樓令等等而家乜柒都冇

我唔係未試過努力但真係好絕望，澳門都識即時話起多啲公屋

連大陸都有限樓令點解反而最繁榮安定既香港乜都冇由佢升

跟本而家呢個制度只會令本身就有錢果班更有錢，窮既就除左中六合彩就乜機會都冇

夠啦 我只係想有好生活

香港係自由市場，點解樓價升就要唔俾佢升 現在仍然大把人買得起，你睇下d新盤成日都沽清就知
買唔起樓，可以選擇租樓，租金唔同樓價，租樓市場係由用家主導，租金升幅受制於人工增長

唔好玩啦巴打 租金同樓價correlation肯定大過0.7囉

咁唔好自由市場啦好嘛, 我只想有生活

其實香港人要求好簡單
生活質素好，唔理你咩國管
當年英國管，人人生活得好又自由，咁咪順英
而家中國接手完生活一日差過一日，好難唔反

鬼叫你活係港共政府既股掌之中呀

而家港共政府同你講
一係就留係香港做奴隸
一係去做大灣區人
一係就移民

你自己揀啦

係要清洗一整代香港人
都做到出面

呢幾年租金升幅遠低於樓價喎 你睇下租金回報率就知，現在大部份都低過3%了

現在係好多人買唔起樓，但真係仲有好多人買得起，你睇下呢排d新盤就知

我都知啲大陸土豪好有錢幾貴都買得起

但樓價條formula入面一定有租金呢個因素囉 ( or vice versa)

之前內地大城市租金回報率得1% 都繼續升，直到政府大力調控先穩定落黎

唔關政府事，係地產商惜售，自由社會既商業決定

我唔係好識經濟學

但係經濟學既需求係指咩呢？

係香港，有新樓推出，有人可能買黎自住，有人買黎投資放租，有人買黎炒

咁後兩者既需求又係咪真係需求呢？

佢地根本無居住既需要，佢地係拎黎做其他用途

而拎黎炒，更加係妨礙既真正既需求

因為樓係必需品，係香港供不應求，有錢人就拎d閒錢同真正有需要既人搶

變左原來一百萬既樓，應該供不應求，要一千萬先買到

最後真正有需要既人根本就唔可以用原本既價錢去買

咁乎合到自由市場下需求既定義咩？

再講，學者係學術上研究自由市場

有無考慮一個700萬人既城市接收既13億人市場既黑錢?

事實證明係係會民不聊生

一個政府首要任務應該係確保人民生活質素

如果自由市場係會令到世世代代受苦既

咁不如唔好咁自由市場

不過講咁多，都係首先要一個真心為香港人既政府

一日仲有中國人，都唔會出現咁既香港政府

其實政府根本有心趕人返大陸住
依家所有野都係為左中港融合嫁啦
過多10年20年 就會真係開始有人上去惠州中山住
然後冇人記得香港 淨係知有個地方叫大灣區

我指唔關現屆政府事。同埋好多香港人輸打贏要，當年唔反對8萬5咪唔會搞到咁囉

另外，單身28年係我自己既選擇，對我黎講有樓有錢先係最重要

樓係必需品，但樓唔一定要買，樓係可以租的。

仲有，如果樓市無投資者買來收租，何來有租盤放租？你要知道就算樓價跌一半甚至大半，都仲好多人係買唔起樓要租樓的，所以樓市係唔可以無人放租。

租務市場係用家主導，受制於人工，所以近年租金升幅遠遜於樓價升幅。現在租金仲係一個大眾可負擔既水平。

其實如果個社會太安逸，輕輕鬆鬆就可以得到想要既野，個社會係唔會進步的。

租金仲係可負擔水平

你講緊笑?你想叫人住劏房姐 ?

樓唔一定要買，可以租

5000蚊租到500呎既樓，咪叫合理水平囉

外國就大把，香港就無喇

500呎，月租12000喇

現在人工中位數升到$18000

見到頭4隻字笑左

屌你老母, 白痴架你?

抵你係社會最低下既垃圾層

上去照做低端人口，因為香港人點做野投資都唔會拎到戶籍
上去做大灣區人我寧願去馬拉做野

你咁鍾意支那冥幣同支那管治

咁你可以躝返去支那國住既

以後唔好返黎香港

好行夾唔送, 過住啦

租金市場可以反映到市場用家真正的承接能力

租金如果真係太高，用家租唔起就租唔起，無人租個價錢就自然會調節

澳門雖然經濟唔夠香港來
但對自己人係好撚好
唔計每年派錢
如果後生時有供唔知社會保障金
政府包底
退休後係每個月每人平均拎到6000左右
而家人地無150個
政府錢係用翻哂澳門人身上
香港？？？食屎啦

佢都「唔講政治」

咁政府有乜政策, 對佢好唔好, 佢講黎把柒？

一條白痴仔想買樓, 真係好撚好笑

佢有錢都應該去醫下個腦先

緊係喇，澳門人少但賭場收入又高，根本無得比。

唔好下下政治前政治後啦

我唔係想買樓 只想係住得好啲

如果單身既話就應該繼續同父母住

結婚而要搬出黎住既話...無錢就唔應該結

港共serve嘅係中央而唔係你，求都無用

單身有咩所謂，我根本唔想結婚/拍拖住

利申：月入6萬，有樓收租

好有同感

正常一個國家政府係會好怕啲民生問題處理得唔好
特別係窮人同年輕人相關嗰啲
因為呢班人搞事成本最低佢哋不滿嘅話會容易做成社會動盪

不過我係香港政府就WFC啦
你班港豬日日都要返工不了 會出嚟爭取自己利益會反抗咩?
已經費撚事講咩暴動，遊個行集個會都話淆底啦
人哋激啲搞港獨搞本土又話人不切實際
大聲啲爆兩句粗都話唔理性好暴力

而家班後生差唔多全部都好似樓豬呢款廢柴咁
淨係識得怨 仲要開post劈頭第一句就話咩唔講政治
家吓人哋玩緊人口清洗費撚柒事理你都仲要喺度問咩政府幾時可以對你哋好啲幫吓你哋咁
人哋家陣想你哋死返大陸自我消失呀懵撚

利申:
父幹 有樓+車位收租遲吓諗住搞埋劏房
留名等睇班好似樓豬咁嘅唔講政治後生廢柴港豬有一日成功反抗 推冧樓市洗牌搞到我要瞓街

正正常常，單身搵中位數同父母住，點會無啦啦有租樓果$10000支出。

結婚既而要搬出黎租樓，只怪你做人無計劃，無錢仲學人拍拖結婚，拍拖結婚唔係必需品來的。

因為我拍拖結婚純大部入情況下只會令我個人資產減少而唔會增加，所以我無興趣

事實黎姐

有咩好比呀 老屎忽

當樓主制水嗰陣時10歲，而家都起碼65啦，可以兩蚊搭車

邵家臻在今午記者會上說：「我聽過好多話政府係諗住要清洗年輕一代，成代人唔要呀，成代人都係黃絲，成代人都要洗哂佢。」

髒了便 洗一洗 你還年紀細
從沒眼淚與污泥 沒法可清洗
心痛便 剪一剪 那條情感線
無謂縛著掛牽 要看前面

我得罪佢啲咩 我只係想有美好生活咋

做個冇銀嘅中位數人
沒有税交 政府迫你移民
我萬眾一心 那懼怕犧牲
衝出深圳

政府幾時同你簽咗約
要畀屋你住？
要畀工你返？

佢又唔係由你投票選出嚟
點解要理你？

藍定黃絲到今時今日仲有所謂咩

最尾都係有樓同冇樓既分別

物價貴咪因爲依家d後生亂洗錢囉

又係呢d會考級經濟學家

我用經濟學角度答下你

1.) 買黎投資不論係咪放租都係需求一種, 因為呢啲叫做Capital Investment, 而經濟學角度所有Capital Investment都係有一個回報率, 所以你可以理解個需求為投資樓市去得到一個可觀既回報

2.)經濟學角度民唔民不聊生係會分開「成個經濟體系」同「除開每個人」去睇.而純粹從經濟學角度, GDP某程度上同standard of living + Wealth係睇齊。因為GDP可以解為收入或產量。

3.)因為Capital Investment係可以直接令GDP上升, 而大量資金流入黎投資買樓變相都會推高個回報率,所以仆街政府就可以同人講香港依然繁榮安定因為條數做得靚靚仔仔

出面豆腐潤咁細劏房深水埗都要至少八千 月入中位數只有萬五 承接能力

屌你老母
本來都幾認同你
但睇到最後個段就火都黎
知你呢d人抵撚死
行大陸法律？ 就算比你買到樓隨時一句對唔住強拆收埋你層樓等你捱左一世既野無哂再屈你襲警 尋釁滋事坐返十年八年冤獄啦
你覺得係香港唔舒服就想一拍兩散同細路仔玩泥沙唔開心就推冧佢有咩分別

D高官送哂d小朋友去歐美接受優質教育
你地係點
其實同佢地冇咩關係
教育制度由97講到而家
咪又係咁
自己搵定好路數

林_個小朋友讀劍橋

我都係識少少

政府:點解?

講真依家呢啲咁嘅時勢只有恐怖襲擊或者暴力對抗，先至有少少機會令個政府轉變

咁都仲問真係衰過共產黨

根本哩家老共既政策係迫你地香港人番上去住
換哂大陸人落黎換血
老共要既係香港唔係要土生土長既香港人
佢要用香港黎搵錢
家陣亞洲區外國公司多數會係星加坡設公司
香港其實已經收左皮
有錢好移民 近哩幾年愈黎愈多人講
後生有能力既人大多數走哂
香港家陣自能夠用一潭死水黎形容
老果班各社會高層 個個搵到錢
一有咩唔對路就走番去外國
大家自己執生

劉怡翔：現階段不宜撤樓市「辣招」
2018年04月30日

...
政府正積極配合融入粵港澳大灣區的發展，他說，大灣區多個地方正在發展中，如中山的翠亨新城，其發展規模相當於「N個太古城」，因此相信大灣區有助滿足港人對住屋的需求，長遠將可望緩和本港樓價升勢，但首先要解決港人在該區生活或投資的稅務安排等問題。香港方面亦已向內地提出有關問題，內地正在研究中。
...

段野講左咩，參透下。

可以同你講，直到你地推翻香港政府，真正獨立之前，永遠唔會，無期他可能性

自由市場係政府班契弟唔想做野嘅藉口啫

英美夠話自由市場啦
佢一樣有社會保障措施塞住窮撚把口

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

無槍既市民，根本不足為懼

唔想自由市場返大陸住

香港個正苦早就唔係為香港人好耐

講得好岩
每日落黎果班150有政府無限量供應公屋比佢地住
有錢果班個個幾層樓，外國護照係手有咩事即刻走佬都仲得
死既咪又係死後生果班，反正d 後生又做唔出d 咩既 再嘈對35歲以下既人抽重稅都仲得呀

你估搬返上去唔洗錢呀?

個個月唔點洗都儲唔到點 搬上去既費用邊到黎?

到底香港?

有槍又如何
如果香港真係出現有槍嘅示威
解放軍就大條道理進駐
除非香港人狠下心啦

用下腦啦

仲要未計果150個落黎香港一年後可以拎老綜
話香港仲有競爭力既，人唔笑狗都吠
坦白講香港仲有幾多年老本食？

搬屋都冇錢就自殺啦，生存到你咁冇尊嚴

香港人有槍都唔識開啦
仲話攪獨立
比你攪得成 仲得了
老共嗰啲自治區仲唔反？

所謂上屋搬下屋 唔見一籮穀
山長水遠搬返上去你估唔洗錢呀?
定還是你覺得搬返上去住同落街買個M記差唔多價錢?

未計之後上到去又點確保自己夠同人地本地彊爭到飯食?

咁你不如入冊食皇家飯算

講咁多做乜 等本土派出黎以死相搏就乜都解決哂

仲可以等埋運到

依到好多人都話有錢買樓不如移民，佢地似乎都無依d問題。

租樓筆錢仲貴過供樓

有錢買樓既人 一係搵到錢 一係屋企有錢
全部都係有能力既人
有能力既人你驚會搵唔到錢咩

宜家咁多憤青呢樣又屌果樣又屌，屌完又想政府幫佢地
更何況，政府降低樓價就係同有樓果班中上階層作對，你叫政府幫班憤青而對抗班真係對社會有貢獻既人？
漂亮說話鏡頭前會講，鏡頭後理撚得d窮撚，間中先比d甜頭維穩

屌你老味最後果段真係on99
中國樓價而家咪又係高到癡線
行中國法律嘅話，你唔單止要承受高樓價，仲要享受第三世界生活質素
因住落雨電死呀

On9
政府就係要比人屌
廿一世紀喇，仲當政府係官老爺唔屌得？

應該要求美國制裁香港，取消關係法，資金封鎖香港，等大陸無法走資，無法利用香港偷技術，到時一鍋熟。大家一齊玩完算了。自損1000傷人500都無所謂。不破不立。

唔係靠父幹蓄到首期個班咪又係冇哂生活，20歲開始蓄，死蓄爛蓄到30歲有首期，之後供十幾二十年，姐係20歲捱到供完個刻到唔會有好既生活，捱到50歲以為可以鬆一口氣？因為長年累月休息唔夠，供樓壓力大，好彩就只身體差左少少，但冇乜病痛，唔好就捱出病，要賣樓醫病，到最後你會發現人生最黃金時間20-35歲，為左層樓錯過左好多野，所以話唔係有父母幫買到樓個班真係得淡笑，以為自己好成功

岩 一齊玩撚完

但係我識買樓果班大多數都係有小朋友先買樓
大多數心態都係唔為自己諗都為左個細諗
起碼將來佢有地方住

屌，仲唔明。經濟係政治的表現，內在邏輯就是政治。
講嚟講去都係講分餅仔，分餅仔唔係政治？

你買唔倒樓係因為你廢

無話唔屌得，你對住林鄭月娥罵佢on9都得
如果我係個官，我比你罵完，即刻狗衝去做野討好你

高質5毛，關ching屌9佢未

我覺得唔使爭取乜鬼全民退休保障
爭取全民公屋仲實際
有身分證又住左10年以上，可以入紙申請

明明上面先話完其他人係憤青呢樣又屌果樣又屌
而家就扮晒野話冇話唔屌得
成個太監格出晒黎

所以我唔同意"樓係必需品，政府要打壓樓價"，
因為置業唔屬於人權，
業主亦要承擔各種風險同開支，收返合理租金係好合理。

冇錯
反正歐盟同美國而家已經開始質疑香港嘅獨立地位

你連我諷刺緊你都睇唔出，好難溝通喎

一定係咁啦

發夢啦你 路得兩條 一係反抗 獨立 一係搵多d錢走人

記得上網睇過共產黨管得香港咁嚴係因為大把水cap 老共只會當香港人係敵人 要既係香港唔係我地
港共咁識奶鞋底 點會理我地班蟻民

有錢買樓不如諗移民

俾你買到樓香港生活品質環境都咁差，都唔會想留係度

新圖

汰弱留強 好快好多香港人要番大陸住

根本共產黨就係想咁
所以樓價一定唔會打
因為佢根本唔想香港人留係香港
慢慢迫走慢慢迫走

90後面對物價車費上漲 住屋昂貴 學位貶值
職場上又俾老屎忽欺壓

唔可以

當年董建華俾人推落台 八萬五係其中之一原因
可能就係因為咁，政府唔敢做呢d....

年青人都冇話語權
政府對年青人好 有乜好處?政府配合中央就最實際

所謂自由市場
原來是政府帶頭高地價政策 炒高樓樓
地產狗屯地無空置稅 可以控制供應量
公共房屋被班支那新移民 鑽法律 掠奪
圍村佬套丁 潛建 無手尾

最高工時 集體談判權就拖拖下無影
DQ 本土派
捉晒D 上街爭取嫁後生仔

所以唔好怪後生一代咁仇恨支那和政府

請咁多PC + EO仲唔夠好
年青人已經分化曬la

文化滅絕 同 人口滅絕係國策

香港本地青年人 = 國家公敵

人地想捉你去集中營, 你仲問人可唔可以對你好d

你係咪戇鳩
支那炒得仲勁
400萬 收三千蚊租仲有人買

一國一制底下大城市d樓未又係炒到痴線，窩居都拍埋比你睇，最後個段真係幾弱智先諗得出

衣食住行就係政府應該要保障俾公民嘅

不過就唔係依家嘅政府幫到你囉

都唔講背後嘅官商勾結同政治目的

打倒共產黨
佢地有心令香港人生活得唔好
想迫香港人上大陸或移民

非主權國家，冇民主政體，政府毋須理你死活，有權者大安旨意勾結朋黨，亦唔需要選賢與能

公屋一早唔起啦
居屋777都講明講明唔撚起，仲想有公屋

你又唔出去撐關sir
政府點會驚

睇到第一句已經唔想睇 你係咪真係咁天真

依家政府做乜都好 都有既得利益者出黎反 好啦 終於搵到個折衷方法 又有人走出黎反 搏存在感 社會都冇共識 講咩發展

哈哈 唔講政治
我討厭政治 哈哈

你返大陸住啦咁

樓豬當日有無上街?

老奉等人俾粒糖你真係好討厭。
九巴行動個女司機講得好岩。你地同事無出黎支持我地行動既無問題，但就唔好再講工時長人工低，因為你無為自己企出黎

政府睇法： 理撚得你 反正兩種人： 1 有錢佬會買到樓
2 每手150個落黎我地會送公屋
兩種人都係會生育 又可以keep 住出生率 又可以完成呀爺個洗血order 仲駛理你班年輕黃絲人

旨意香港政府？笑左

你期望政府（尤其是現在這個不是人民選出來的）根本不設實制。

你如果真係想改善生活就想辦法減少一點非必要的開支，然後用點錢學習怎樣投資加密貨幣。

冇地方住就暫時同家人同住啦，我都係咁啦！

我最諗唔明係點解澳門都會有野幫輕下年輕人 但香港說乜柒都冇 重要火上加油

大家都係特區但點解對年輕人既政策咁唔同

一國一制樓價會低？
上海北京d樓都係炒到仆街咋

但E家係退步

你訓撚左廿年 仲未醒呀 /

狗政府就係要趕絕 80 90 後
因為佢地係 港英時代末期出世

如果個大勢係要你返大陸發展,點解唔趁勢搵錢，而要同大勢對抗？

比人攻入城你又冇見過會對人民好？屠城就見得多

國家同你安排好架啦
去大灣區建設祖國

點解新一代重對華人賤種政府有希望？
我不嬲都當呢個華人賤種社會係踏腳石
到我搵到夠喺大英祖國生活
就一腳踢開個死閪港

老老實實 國家資助我去大灣區發展真係有得諗

搵地方比我住 同提供埋就業機會
而條件真係要我番係大灣區發展絕對肯

你係咪以為好生活係突然變出黎？

上街la咪俾班19水你3遊行無用

要開聲求政府啦你班廢青？
唔係好威既咩之前,又講獨又盛咁

佢地父母實冇諗過97後點
搞到好似超生咁

完全講中心聲

樓價唔跌係因為大把權貴手握幾十個單位 跟本無人想樓價跌
而政策唔偏幫佢地 唔通幫你堆賤民？
人地有份投票選特首喎 當然要同返佢地交代

排版好咗好多

你唔明，80,90後已經比人放棄左

我認同樓主觀點同明白樓主感受
但
根本
尤其
咁簡單嘅字都未寫好係咩狀況

冇辦法啦 香港係自由市場 你覺得政府會唔會為左年青人而放棄一直保持緊既唯一優勢？

啱香港冇野炒=玩完

攬炒吧

係自由市場個時就唔會救市la

唔攪你當贏

對支那年青一代咪幾好

佢唔攪鳩你 多謝都黎唔切啦

仲要求佢對你好

發你個夢啦年青人 呢到係香港呀